---
description: 本节内容：1.Boolean Algebra的一些规则；2.使用Boolean Algebra规则简化的例子
---

# 16.4-Laws of Boolean Algebra

{% embed url="https://youtu.be/8ORLlBY2E7Q?si=opnQQu8tDfkWmHG4" %}
Lecture Video Address
{% endembed %}

上节我们讲到了可以使用Boolean Algebra来简化电路或者验证两个电路是否相同。本节就来说明BA的一些运算法则

## Laws of Boo lean Algebra

| laws                      | AND                                                       | OR                                                       |
| ------------------------- | --------------------------------------------------------- | -------------------------------------------------------- |
| complementarity(x与x̅的互补性) | x · x̅ = 0                                                | x + x̅ = 1                                               |
| laws of 0's and 1s        | x · 0 = 0                                                 | x + 1 = 1                                                |
| identities                | x · 1 = x                                                 | x + 0 = x                                                |
| idempotent law(幂等律)       | x · x = x                                                 | x + x = x                                                |
| communitive law           | x · y = y · x                                             | x + y = y + x                                            |
| associativity             | (xy)z = x(yz)                                             | (x + y) + z = x + (y + z)                                |
| distribution              | x(y + z) = xy + xz                                        | x + yz = (x + y)(x + z)                                  |
| uniting theorem           | **xy + x = x**                                            | **(x + y)x = x**                                         |
| **DeMorgan's Law**        | $$\overline{x\cdot y} = \overline{x} \cdot \overline{y}$$ | $$\overline{(x + y)} = \overline{x} \cdot \overline{y}$$ |

* `x + 1 = 1`可以用在debug的时候，如果希望loop一直进行，那么不必将原先的循环条件删除，只需要在后面 `AND 1`即可让循环不停止
* 在distribution中，`x + yz = (x + y)(x + z)`，验证如下 (x + y)(x + z) = xx + xz + xy + yz = x + xy + xz + yz = x + xz + yz = x + yz；其中x + xy = x是由(uniting theorem)得到的
* 在uniting theorem中，`xy + x = x`的验证为 xy + x = xy + x·1 = x(y + 1) = x
* 在uniting theorem，如果x + f(x, y) 或者 xf(x, y)，那么结果就是x

## Boolea n Algebraic Simplification Example

$$
\begin{aligned}y &= ab + a + c \ &= a(b + 1) + c \ &= a(1) + c \ &= a + c\end{aligned}
$$

主要是用到了distribution law
